# 注解

第七章
1. 
Q: File "ex7.py", line 1
SyntaxError: Non-ASCII character '\xe6' in file ex7.py on line 1, but no encoding declared; see http://python.org/dev/peps/pep-0263/ for details
bogon:dora dorali$ 

A：在开头加上 # -*- coding: utf-8 -*

2.
Q；不添加","

A：添加：空格,不换行；不添加：换行

第八章
1.
Q：  File "ex8.py", line 7
    "I had this thing",
    ^
IndentationError: unexpected indent

A：前一行将"%“写成了”#“

Q：写的代码中间多了“，”
A：在赋值formatter的时候中间多加了“，”

Q：注意最后一行程序中既有单引号又有双引号，你觉得它是如何工作的?
A：先计算单引号，再计算双引号

第九章（顺利）
Q：print “”“ ，”“”
A：中间同时打印多句话

第十章
R：\n 放入一个新行（new line）
\\ 双反斜杠：打印出一个反斜杠

Q:转义符号
A:
转义字符	描述
\(在行尾时)	续行符
\\	反斜杠符号
\'	单引号
\"	双引号
\a	响铃
\b	退格(Backspace)
\e	转义
\000	空
\n	换行
\v	纵向制表符
\t	横向制表符
\r	回车
\f	换页
\oyy	八进制数yy代表的字符，例如：\o12代表换行
\xyy	十进制数yy代表的字符，例如：\x0a代表换行
\other	其它的字符以普通格式输出

Q:格式符
A：
%s    字符串 (采用str()的显示)
%r    字符串 (采用repr()的显示)
%c    单个字符
%b    二进制整数
%d    十进制整数
%i    十进制整数
%o    八进制整数
%x    十六进制整数
%e    指数 (基底写为e)
%E    指数 (基底写为E)
%f    浮点数
%F    浮点数，与上相同
%g    指数(e)或浮点数 (根据显示长度)
%G    指数(E)或浮点数 (根据显示长度)
%%    字符"%"

Q: %s 和 %r 的区别
A（待定）：%s：‘内容‘--内容；%r：‘内容‘--’内容‘

第十一章
Q：raw_input 与 input 的区别

A：这两个函数都可以读取用户的输入，不同的是input（）函数要求用户输入有效的表达式，而raw_input()函数将用户输入的任意类型数据都转换为一个字符串。
除非特殊情况，一般推荐rawz_input()

Q:raw_input还能读取什么
A：记录输入的数据，基本算是复制吧。在3里可以用print替换了

第十二章
Q：pydoc 命令是用来做什么
A（不算清楚）：pydoc是Python自带的模块，主要用于从python模块中自动生成文档，这些文档可以基于文本呈现的、也可以生成WEB 页面的，还可以在服务器上以浏览器的方式呈现
理解：读取文档

第十三章
Q：Traceback (most recent call last):
  File "ex13.py", line 5, in <module>
    script, first, second, third = argv #unpack
ValueError: need more than 1 value to unpack
A：模块相对应unpack的 value值不够

Q:将raw_input 和argu 一起使用
A：后头看

第十五章
Q：只用raw_input写脚本，还需后头看

第十六章
Q：target.write( %r '\n' %r '\n' %r '\n') % (line1, line2, line3)
A：不知道为什么说%是invalid syntax

Q:为什么多加一个“w"?
A:不加显示的是：No such file or directory: 'test3.txt'
且一直重复：command not found 直到输入exit。
提示：open对于文件的写入
操作态度是安全第一，所以你只有特别指定以后，它才会进行写入操作
（不是很懂，需回看）

第十七章
Q：用一行改脚本
to_file.write(from_file)
A：错误（不懂，需回看）
Traceback (most recent call last):
  File "ex17-2.py", line 10, in <module>
    to_file.write(from_file)
AttributeError: 'str' object has no attribute 'write'

Q：找出为什么你需要在代码中写 
A：从一个文件中copy东西出来，需要close来关闭文件，这样的话，之后就不能对于该文件做其他的处理。

第十八章
Q：写函数注意事项
A：
1. 函数定义是以def开始的吗?
2. 函数名称是以字符和下划线_组成的吗?
3. 函数名称是不是紧跟着括号(?
4. 括号里是否包含参数?多个参数是否以逗号隔开?
5. 参数名称是否有重复?(不能使用重复的参数名)
6. 紧跟着参数的是不是括号和冒号):?
7. 紧跟着函数定义的代码是否使用了 4 个空格的缩进 (indent)? 
8. 函数结束的位置是否取消了缩进 (“dedent”)?


A：
1. 调运函数时是否使用了函数的名称?
2. 函数名称是否紧跟着(?
3. 括号后有无参数?多个参数是否以逗号隔开?
4. 函数是否以)结尾?

Q：阅读几遍
A：运行函数(run)’、‘调用函数(call)’、和 ‘使用函数(use)’是同一个意思


第十九章

A：重新定义了函数-函数中间不要用=重新定义函数
例如：count（x,y）
     中间注意不要  count（）=（x,y）

第二十章
A：
seek() 方法用于移动文件读取指针到指定位置
fileObject.seek(offset[, whence])
参数
offset -- 开始的偏移量，也就是代表需要移动偏移的字节数
whence：可选，默认值为 0。给offset参数一个定义，表示要从哪个位置开始偏移；0代表从文件开头开始算起，1代表从当前位置开始算起，2代表从文件末尾算起。



几个章节的学习记录没保存上。。

第25章
Q：python 3 和python2 里的 """不知道怎么用，终端显示为空def

Q:Traceback (most recent call last):
  File "<stdin>", line 1, in <module>
ModuleNotFoundError: No module named 'ex25'

A:先进入所在文件夹

Q:Traceback (most recent call last):
  File "<stdin>", line 1, in <module>
  File "/Users/dorali/Desktop/Learn_python_the_hard_way/ex25.py", line 4, in break_words
    words = stuff.split('')
ValueError: empty separator

第30章节
if :
elif:
else:

第35章
Q：在bear_room里的false是怎么用的
Q:判断是否是数字
Q:exit 的作用

第37章
Keywords(关键字)
and
del
from
not
while
as
elif
global
or
with
assert
else
if
pass
yield
break
except
import
print
class
exec
in
raise
continue
finally
is
return
def
for
lambda
try


数据类型
True
False
None
strints
numbers
floats
lists

字符串转义序列 escape sequences
\\
\'
\"
\a
\b
\f
\n
\r
\t
\v

字符串格式化
%d
$i
%o
%u
%x
%X
%e
%E
%f
%F
%g
%G
%c
%r
%s
%%

操作符号
+
-
*
**
/
//
%
<
>
<=
>=
==
!=
<>
()
[]
{}
@
,
:
.
=
;
+=
-=
*=
/=
//=
%=
**=

第38章
1. 函数以及函数的功能。
2. 每个变量的初始赋值。
3. 每个在程序的各个部分中多次出现的变量。它们以后可能会给你带来麻烦。 4. 任何不包含 else 的if语句。它们是正确的吗?
5. 任何可能没有结束点的while循环。
6. 最后一条，代码中任何你看不懂的部分都记下来。

第39章
类(Class): 用来描述具有相同的属性和方法的对象的集合。它定义了该集合中每个对象所共有的属性和方法。对象是类的实例

dir() 函数不带参数时，返回当前范围内的变量、方法和定义的类型列表；带参数时，返回参数的属性、方法列表。如果参数包含方法__dir__()，该方法将被调用。如果参数不包含__dir__()，该方法将最大限度地收集参数信息。

第40章
cities = {'cs': 'San Francisco', 'MI': 'Detroit', 'FL': 'Jacksonville'}

dict无序




